**香港基督教協進會**，是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[教會聯合組織](../Page/教會.md "wikilink")，創立於1954年。目標為[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[教會的宣教及見證事務](../Page/教會.md "wikilink")，成員主要是[香港人](../Page/香港人.md "wikilink")，植根[香港](../Page/香港.md "wikilink")。友好組織包括普世教會合一組織，大家分享教會資源，致力發揚[普世教會合一運動](../Page/普世教會合一運動.md "wikilink")。

[香港華人基督教聯會和香港基督教協進會是香港規模最龐大](../Page/香港華人基督教聯會.md "wikilink")、最具代表性的基督教的聯合組織。\[1\]

基督教協進會屬於[香港選舉委員會宗教界中代表](../Page/香港選舉委員會.md "wikilink")[基督教的十個選委](../Page/基督教.md "wikilink")，在選舉委員會選舉中經抽籤選出十個選委，但並非只有成員機構的教會會員才可參與選委抽籤。\[2\]

## 成員機構

以下為基督教協進會的會員教會／機構名單：\[3\]

  - [香港中華基督教青年會](../Page/香港中華基督教青年會.md "wikilink")
  - [中華基督教會香港區會](../Page/中華基督教會香港區會.md "wikilink")
  - [基督教香港信義會](../Page/基督教香港信義會.md "wikilink")
  - [香港基督教女青年會](../Page/香港基督教女青年會.md "wikilink")
  - [香港基督教循道衛理聯合教會](../Page/香港基督教循道衛理聯合教會.md "wikilink")
  - [救世軍](../Page/香港救世軍.md "wikilink")
  - [香港聖公會](../Page/香港聖公會.md "wikilink")
  - [基督教香港崇真會](../Page/基督教香港崇真會.md "wikilink")
  - [基督教文藝出版社](../Page/基督教文藝出版社.md "wikilink")
  - [道風山基督教叢林](../Page/道風山基督教叢林.md "wikilink")
  - [德語信義會](../Page/德語信義會.md "wikilink")
  - [香港聖經公會](../Page/香港聖經公會.md "wikilink")
  - [基督教聯合醫院](../Page/基督教聯合醫院.md "wikilink")
  - [基督教勵行會](../Page/基督教勵行會.md "wikilink")
  - [信義宗神學院](../Page/信義宗神學院.md "wikilink")
  - [香港日本基督者會](../Page/香港日本基督者會.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [香港佑寧堂](../Page/香港佑寧堂.md "wikilink")
  - [九龍佑寧堂](../Page/九龍佑寧堂.md "wikilink")
  - [香港路德會社會服務處](../Page/香港路德會社會服務處.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [香港基督教青年會](../Page/香港基督教青年會.md "wikilink")
  - [芬蘭差會](../Page/芬蘭差會.md "wikilink")
  - [正教會香港及東南亞教區](../Page/香港東正教.md "wikilink")

## 協進會主席

  - [蘇以葆主教](../Page/蘇以葆.md "wikilink")（香港聖公會），（2005 - 2010）\[4\]
  - [袁天佑牧師](../Page/袁天佑.md "wikilink")（循道衛理聯合教會），（2012 - 2015）
  - [蘇成溢牧師](../Page/蘇成溢.md "wikilink")（中華基督教會），（2015 - ）\[5\]

## 協進會總幹事

  - 董建德牧師（1974 - 1977）\[6\]
  - [郭乃弘牧師](../Page/郭乃弘.md "wikilink")（1977 - 1988）\[7\]
  - 曹敏敬牧師（1990 - 1999）\[8\]
  - 蘇成溢牧師（2000 - 2006）\[9\]
  - 李鼎新牧師 （2006.07 - 2008，義務兼任）\[10\]
  - 蒲錦昌牧師 （2009 - 2017）\[11\]
  - [盧龍光牧師](../Page/盧龍光.md "wikilink") （2018.07 -
    2019.3，部份時間）\[12\]\[13\]

## 相關

  - [龍緯汶](../Page/龍緯汶.md "wikilink"):
    [香港社區發展網絡總幹事及捐助者之一](../Page/香港社區發展網絡.md "wikilink")。
  - [盧光輝](../Page/盧光輝.md "wikilink"): 前[校長](../Page/校長.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [香港基督教協進會 官方網址](http://www.hkcc.org.hk)
  - [Hong Kong Christian Council Annual Reports
    香港基督教協進會年報](http://lib-nt2.hkbu.edu.hk/sca_fb/org/bhk03_hkcc.html)
    香港浸會大學圖書館 華人基督宗教文獻保存計劃

## 參考文獻

[Category:香港慈善團體](../Category/香港慈善團體.md "wikilink")
[Category:香港基督教新教組織](../Category/香港基督教新教組織.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.
8.

9.

10.

11.

12.

13.